有船牌既巴絲請進

遊艇船長駕艇離開香港水域須知

1. 申請出港證
船長或其代理人須憑有效的遊艇註冊證明書或遊樂船隻牌照簿（在香港領牌者）前往就近 海事分處 辦理手續。如沒有註冊證明書，可憑賣據或建造證明書辦理手續。

船長或其代理人須填妥表格 MD 510 “ 一般事項申報表 ” （一式 二 份）和 “ 啟航通知 ” （一份）的每一欄，並加以簽署。請在任何不適用的欄目填上 “ 不適用 ” 。

本處檢查過有關文件和收到港幣 58 元訂明費用後，便會發出出港證。如遊艇在出港證發出後 72 小時內仍未駛離香港水域，該證便會失效。如取消原定航程，船長或本港聯絡人須通知 海事分處 ；如原定航程在出港證發出後押後超過 72 小時，便須重新申請出港證。
2. 郵寄“到達通知書”

船長到達目的地或任何其他港口後，須以空郵把 “ 到達通知書 ” 寄回 香港海事處。

如遊艇前往公海、澳門或其他鄰近香港水域的內地沿岸港口，則毋須寄回 “ 到達通知書 ” 。海事處假定這些遊艇通常只是短暫外出，並會在返抵香港水域時向本處申報。
3. 確保無線電設備和信號器材有效操作

香港海事處處長通常負責北緯 15° 以北、東經 120° 以西水域範圍內的搜救行動。遊艇船長務須緊記，如沒有遇險船隻位置的資料，搜救行動即使展開也難有結果。因此，遊艇船長須盡可能確保其通訊設備操作正常。

4. 啟航前與本港聯絡人聯繫

在 “ 啟航通知 ” 第 (8) 欄所填報的本港聯絡人資料要盡量詳盡。本港聯絡人倘懷疑遊艇逾時未返，又或因任何其他情況擔心遊艇的安全，要負責直接向海事處報告。海事處會否動員展開搜救行動，主要取決於本港聯絡人所提供的資料。為免誤報意外，遊艇船長務須向其本港聯絡人提供準確而詳盡的資料。

？